\cleardoublepage
% \chapternonum{致谢}
\chapternonumcenter{致谢}

岁月匆匆，三年的硕士生涯犹如白驹过隙，转瞬间即将画上句点。回首这段充满挑战与收获的旅程，心中不禁涌起万千感慨。这三年里，我沐浴在知识的海洋中，汲取着智慧的甘霖，积累了宝贵的经验。这段时光，如同一颗璀璨的明珠，闪耀在我人生的长河中。它不仅丰富了我的内心世界，更为我未来的征程奠定了坚实的基础。在即将踏上新的征程之际，我想借此机会向所有支持、鼓励和帮助过我的人致以最诚挚的感谢。

这篇论文的诞生，我首先要感谢我的导师乐成峰教授。从研究方向选取到模型建立，从数据分析到结论推敲，乐老师一路上给予了很大的帮助。乐老师不仅在学术上有高超的造诣和深入独特的知识理解，是我科研路上的良师，也在生活中言传身教，为我树立了极好的典范。在学术上他严谨治学、精益求精，对待每一个研究课题都充满了热情和执着。他总是鼓励我独立思考，勇于探索未知领域，让我在科研的道路上不断进步。而在生活中，他同样是我学习的榜样。他热爱生活、热爱体育运动，不仅自己积极参与，还常常鼓励我锻炼身体。乐老师在我困难时期伸出的援手，以及用自身成长经历给予的指引，都成为我人生中宝贵的财富。师恩如山，铭记于心。在此，我衷心祝愿乐老师在学术研究的道路上不断攀登新的高峰，取得更加辉煌的成就。您的教诲与恩情，我将永远铭记在心，并以此为动力，不断前行，追求更高的境界。

我要感谢我的朋友，那些热情而有趣的同门们，他们如同明亮的星光，在我乏味的科研生活中闪烁着耀眼的光芒。我们相互支持，相互鼓励，共同走过了科研探索的曲折与艰辛。无论是深夜的实验室灯光下还是课后的饭局上，那些与你们的讨论与笑声，仿佛成了我生活中最美妙的乐章。幽默风趣的何烁师兄，他的笑声常常在疲惫的研究时刻给予我勇气与力量，成为了我们团队的定心针；专注认真的张珂师姐，她的热情与坚持激励着我不断向前；博学多识的吴铭师兄，与他的交流中，我收获了许多新的思想火花和见解，如同拨云见日；见识渊博的邓培芳师姐，为我带来了无尽的启发与指导；自律严谨的古婷雨师姐，她自律的态度让我深深折服；乐观活泼的陆诗铭师姐，给整个团队带来了欢乐与活力；成熟稳重的蔡孙宾师兄，给予了我专业的健身指导，是运动场上的好伙伴；低调谦逊的屠泽斌师兄，总能提出自己独到的见解；初次相见在车站的牛星飞师兄，在科研上给予了我巨大的帮助；古灵精怪的胡雨焓师姐，让办公室充满了生机与趣味；与我同级但冷静性格沉稳的王鸿洋，则是我科研学习路上的好伙伴；思辨敏锐的张邦涵师弟和笑颜灿烂的何柯欣师妹，则是科研进度飞快；人美心善的林嘉晶师妹，为我们带来了许多快乐与正能量。正是因为你们的存在，我的研究生生活才被涂抹上了五彩斑斓的色彩，成为了一幅令人陶醉的画卷。

我要深深感谢浙江大学，这所我生活了七年的学府，见证了我的成长与蜕变。在这里，我领略到了浙大严谨的治学风气，使我养成了严谨求实的科研态度。同时，浙大丰富的学生活动也为我的大学生活增添了浓墨重彩的一笔，让我实现了全方面的成长。我还要特别感谢CC98平台。这个平台如同一个宝藏库，蕴藏着无尽的知识与智慧。在这里，我不仅收获了丰富的生活经验，宝贵的课程分享，更能够表达自己的思想感悟，与志同道合的朋友们交流碰撞。在浙大遇到的所有人，我都想说一句感谢，浦学聪、周嘉航是研究生期间为数不多仍保持联系的本科同学，我们时常交流自己的科研进度与生活琐事；还有我的室友顾慈航，不仅是我生活中的伙伴，还常常畅聊理想，分享彼此的梦想和追求。
浙大和CC98平台给予我的，不仅仅是知识和技能的积累，更重要的是一种精神层面的提升和成长。在这里，我学会了如何独立思考、如何面对挑战。

我要深深地感谢我的家人，是他们无私的爱与坚定的支持，让我能够走到今天，不断前行。父母用他们的双手，辛勤耕耘，将我送出大山，让我有机会看到这个世界的广阔与多彩。他们的理解与包容，是我成长道路上最坚实的后盾。家人的支持是我前行的动力，他们的期望是我不断进取的源泉。

最后的最后，我要感谢我自己。在这漫长的岁月里，我深知自己身上的缺点与不足，但我从未放弃过自我提升与努力。我会继续保持勇气、坚韧与毅力，迎接更多的挑战与机遇，书写更加精彩的人生篇章。



